iTunes出左亞基拉4K remaster版

日本動畫嘅蒙羅麗莎

2020東京奧運已經無法如期舉行

好彩早幾個月前可以喺戲院睇到呢套4K版

阿基拉既成功唔單只係個故事改得好
更加重要係技術層面上到今時今日都好難做到
開拍之前好多人都唔睇好
因為漫畫作畫太精細
當年亦因為太大製作要幾間大公司合資先拍得成
動畫膠片數破左天空之城紀錄
日本動畫一向都只係一秒12格左右甚至更少
有別於迪士尼1秒24格既標準
而角色講説話都只係個口一開一合
呢啲方法係手塚治蟲為左節省成本令動畫可以響電視上播而發明
但阿基拉好多時用足1秒24格
角色講話係全個身都郁
膠片數目大增
所以動作特別連貫
而且電單車上面既燈光同殘像要用曡影呢啲拍攝技術
難度高過一般動畫好多
配音亦同一般動畫唔同係先配音後作畫
要動畫師遷就返配音
配樂係藝能山城組
亦都係先由佢哋作曲
大友克洋對佢哋完全信任
採用印尼甘美朗敲擊音樂作為主要風格
樂器都要專程去搵返黎
錄音方面
佢地用無定向咪去營造特別音效
亦都係首先用電腦做mixing
所以呢套阿基拉絕對係日本動畫史上既蒙羅麗莎

勁係勁但點解係蒙羅麗莎

精緻程度同藝術品有得比

Element睇

買日版4K碟收藏啦

暫時只睇到apple tv

係戲院睇
啲配樂

本身隻soundtrack已經係試機天碟
每次換player同耳機都一定用呢隻soundtrack黎試機
呢次重新上映4K版
可能係呢套戲嘅最後一次
好難得可以喺戲院級音響重新演繹
一開場嗰幾吓鼓聲
已經好明顯話俾觀眾知音響方面比上次Blu-ray化更進一步
成套戲簡直係聲畫兩方面最高享受
當日好多人都留低聽完ending先走